長文慎入，小心627民意輿論逆轉

先講結論：今晚灰衫警一事隨時令民意輿論一嘢反彈。

再講句難聽嘅說話，認真，目前局面好L混亂大家情緒好L高漲，開始未fact check就去廣傳好多“對自己有利嘅訊息”。

留意返，關於灰衫警件事，最初傳出嚟嘅片同錄音都話佢扮示威者衝擊拎雪糕筒同鋤頭（事後證實係水刮）帶頭衝警總撬鐵閘點知無人理，後來事敗嗌救命，佢班伙計先開閘捐入警總。

由呢個點開始，大家瘋傳個灰衫警係想扮示威者，結果因為演技差而gg，然後極速起底，或多或少開始大量人生攻擊嘅post。

然後重點嚟啦，後續嘅新聞開始睇到全局，首先有線新聞清楚見到佢只係齋拎雪糕筒同水刮，根本影唔到佢又衝去撬閘或者煽動人衝擊警總。

本來瘋傳佢無間道嘅一堆post即時變成你呃人之流嘅笑柄，此其隱憂一。

另下，蘋果影到灰衫警被義士包圍追趕片段，直至佢跑上鐵閘前拎起雪糕筒自衛嘅片段。

無論認唔認同都好，對灰衫警嚟講呢個的確係佢嘅 生 死 關 頭，義士未必想對佢做啲咩，可能只係想煞停佢包圍佢逼佢拎委任證出嚟，但呢個多人“兇狠”圍一人嘅行為就顯得好“瘋狂”同“危險”，灰衫警𠴱張一手雪糕筒一手水刮嘅相變得 好 合 理。
當“示威者追趕無辜警察”變成畫面事實，此其隱憂二。

當務之急，一係要先僻謠同停止人生攻擊，二係要搵到灰衫警被踢爆身份敗走之前，到底喺人群中有冇煽動過人做任何嘢，或者做過其他pk行為嘅片段，否則純粹因為佢無帶委任證被踢爆身份，同佢後續受到嘅對待會顯得唔合比例，此為民意逆轉嘅最大危機。

老套講句，你凝視深淵𠴱陣，深淵一樣凝視緊你。有啲消息傳起上嚟會好爽，但隨時會爽到一身蟻，傳咩消息前，fact check fact check fact check！

push